let Preguntas = [

      {
        numb: 1,
        question: "¿Qué es la biotecnología?",
        options: [
          "a) La aplicación de principios químicos en la industria",
          "b) La aplicación de principios biológicos en la industria",
          "c) La aplicación de principios físicos en la industria",
          "d) La aplicación de principios médicos en la industria",
        ],
        answer: "b) La aplicación de principios biológicos en la industria",
      },
      {
        numb: 2,
        question:
          "¿Qué disciplinas científicas se utilizan en la biotecnología?",
        options: [
          "a) Química y física",
          "b) Biología y medicina",
          "c) Física e ingeniería",
          "d) Química y medicina",
        ],
        answer: "b) Biología y medicina",
      },
      {
        numb: 3,
        question:
          "¿Cuál fue uno de los primeros avances significativos en la biotecnología?",
        options: [
          "a) Descubrimiento del ADN y el código genético",
          "b) Producción de insulina sintética",
          "c) Desarrollo de antibióticos",
          "d) Obtención de alimentos transgénicos",
        ],
        answer: "a) Descubrimiento del ADN y el código genético",
      },
      {
        numb: 4,
        question:
          "¿Cuál es uno de los tipos de biotecnología que se utiliza en la industria textil?",
        options: [
          "a) Biotecnología Verde",
          "b) Biotecnología Azul",
          "c) Biotecnología Blanca",
          "d) Biotecnología Gris",
        ],
        answer: "c) Biotecnología Blanca",
      },
      {
        numb: 5,
        question:
          "¿Qué área de la biotecnología se dedica a la preservación del medio ambiente?",
        options: [
          "a) Biotecnología Verde",
          "b) Biotecnología Azul",
          "c) Biotecnología Gris",
          "d) Biotecnología Roja",
        ],
        answer: "a) Biotecnología Verde",
      },
      {
        numb: 6,
        question:
          "¿En qué campo se utiliza la biotecnología para producir antibióticos?",
        options: [
          "a) Medicina",
          "b) Agricultura",
          "c) Industria Alimenticia",
          "d) Medio Ambiente",
        ],
        answer: "a) Medicina",
      },
      {
        numb: 7,
        question:
          "¿Qué tipo de biotecnología se relaciona con la bioinformática?",
        options: [
          "a) Biotecnología Verde",
          "b) Biotecnología Gris",
          "c) Biotecnología Dorada",
          "d) Biotecnología Roja",
        ],
        answer: "c) Biotecnología Dorada",
      },
      {
        numb: 8,
        question:
          "¿Cuál es uno de los usos de la biotecnología en la industria alimenticia?",
        options: [
          "a) Mejorar la calidad de las materias primas",
          "b) Producir alimentos transgénicos",
          "c) Reducir los costes de producción",
          "d) Todas las anteriores",
        ],
        answer: "d) Todas las anteriores",
      },
      {
        numb: 9,
        question:
          "¿En qué área se utiliza la biotecnología para reducir o eliminar los contaminantes en el suelo, agua y aire?",
        options: [
          "a) Agricultura",
          "b) Medicina",
          "c) Medio Ambiente",
          "d) Industria Alimenticia",
        ],
        answer: "c) Medio Ambiente",
      },
      {
        numb: 10,
        question: "¿Cuál es una ventaja de la biotecnología en la agricultura?",
        options: [
          "a) Aumento de la biodiversidad",
          "b) Reducción de los costes de producción",
          "c) Mayor dependencia de los plaguicidas",
          "d) Menor acceso a los alimentos",
        ],
        answer: "b) Reducción de los costes de producción",
      },
      {
        numb: 11,
        question:
          "¿Cuál es una desventaja de la biotecnología en el medio ambiente?",
        options: [
          "a) Pérdida de la biodiversidad",
          "b) Mayor resistencia a los plaguicidas",
          "c) Aumento de la nutrición",
          "d) Mayor acceso a los alimentos",
        ],
        answer: "a) Pérdida de la biodiversidad",
      },
      {
        numb: 12,
        question:
          "¿En qué área se utiliza la biotecnología para la producción de hormonas y vacunas?",
        options: [
          "a) Medicina",
          "b) Agricultura",
          "c) Industria Alimenticia",
          "d) Medio Ambiente",
        ],
        answer: "a) Medicina",
      },
      {
        numb: 13,
        question:
          "¿Cuál es uno de los usos de la biotecnología en la industria?",
        options: [
          "a) Producción de alimentos transgénicos",
          "b) Desarrollo de nuevas técnicas de fabricación",
          "c) Mejora de los procesos de tratamiento de aguas residuales",
          "d) Todas las anteriores",
        ],
        answer: "d) Todas las anteriores",
      },
      {
        numb: 14,
        question:
          "¿Qué área de la biotecnología se enfoca en la modificación genética de organismos vivos para obtener beneficios humanos?",
        options: [
          "a) Biotecnología Verde",
          "b) Biotecnología Azul",
          "c) Biotecnología Roja",
          "d) Biotecnología Gris",
        ],
        answer: "c) Biotecnología Roja",
      },
      {
        numb: 15,
        question:
          "¿Qué tipo de biotecnología se utiliza en la producción de bioplásticos a partir de fuentes renovables?",
        options: [
          "a) Biotecnología Verde",
          "b) Biotecnología Azul",
          "c) Biotecnología Blanca",
          "d) Biotecnología Gris",
        ],
        answer: "a) Biotecnología Verde",
      },
      {
        numb: 16,
        question: "¿Cuál es una aplicación de la biotecnología en la medicina?",
        options: [
          "a) Desarrollo de terapias génicas",
          "b) Producción de cosméticos",
          "c) Mejora de la calidad del agua potable",
          "d) Generación de energía renovable",
        ],
        answer: "a) Desarrollo de terapias génicas",
      },
      {
        numb: 17,
        question:
          "¿Qué tipo de biotecnología se enfoca en el estudio y manipulación de los microorganismos marinos?",
        options: [
          "a) Biotecnología Verde",
          "b) Biotecnología Azul",
          "c) Biotecnología Roja",
          "d) Biotecnología Gris",
        ],
        answer: "b) Biotecnología Azul",
      },
      {
        numb: 18,
        question:
          "¿Cuál es uno de los usos de la biotecnología en la producción de alimentos?",
        options: [
          "a) Mejora de las características nutricionales de los alimentos",
          "b) Aumento de la resistencia de los cultivos a enfermedades y plagas",
          "c) Extensión de la vida útil de los productos alimenticios",
          "d) Todas las anteriores",
        ],
        answer: "d) Todas las anteriores",
      },
      {
        numb: 19,
        question:
          "¿En qué área se utiliza la biotecnología para la producción de biocombustibles?",
        options: [
          "a) Medicina",
          "b) Agricultura",
          "c) Energía",
          "d) Industria Química",
        ],
        answer: "c) Energía",
      },
      {
        numb: 20,
        question:
          "¿Qué tipo de biotecnología se utiliza en la producción de enzimas industriales?",
        options: [
          "a) Biotecnología Verde",
          "b) Biotecnología Azul",
          "c) Biotecnología Blanca",
          "d) Biotecnología Roja",
        ],
        answer: "c) Biotecnología Blanca",
      },
  ];
